支唔支持默認器官捐贈？

In case你唔明，
默認器官捐贈啫係你唔去出聲反對嘅話，
死咗之後就要捐贈器官

支持
反對

其實冇咩用 新加坡係好例子

默許即刻昆d無知婦孺既器官走

一句:我地無收到你反對既申請喎就捐撚左去

支持
反正我實會簽不同意書
等班唔關心時事政治既港豬捐

巴打點解唔想捐？

不如規定肯捐比人架既話到第日有需要就可以排隊排前D啦

同埋要後生個陣就簽
好似保險咁 老來多病痛先簽就唔受你玩

反對嘅人係咩心態
死咗留住啲器官都冇用

竟然有人支持 呢排搞得咁多呢d野根本就係為以後香港人器官拱俾支那

以後見你唔死得都唔醫你

唔想撞啱捐左比個仆街

因為怕被人縮短有生之年

你知唔知而家排隊好黑暗
有社會貢獻既係排先
姐係你同小小超都要既話你係排後D

假設病情一樣
你係一個公屋asso仔年齡一樣
就算你等左兩年佢冇等過
佢都係插你隊

反對
d

有咩事實根據？依家香港社會、醫療制度仲好文明，同大陸有ㄧ大段距離
我覺得咁講似乎有啲杞人憂天

Before李波
有咩事實根據？依家香港社會、關口制度仲好文明，同大陸有ㄧ大段距離
我覺得咁講似乎有啲杞人憂天

被自殺
被捐器官
被遺失拒捐登記

300萬選民資料都可以被遺失而無人要負責依家仲有咩野係無可能

一陣去遺失左醫療驗身報告
又有埋地址
被意外腦幹死亡

只要李波件事以後唔再發生，証明左係個別事件、單一事件，日後應該唔需要再擔心顧慮咁多

衰野就單單都個別事件
又係到玩語言偽術

比香港政府管=賄賂=益左D器官比上面班仆街

可唔可以簽有條件捐贈
唔可以捐比啲作姦犯科嘅人，要死晒先可以捐

港澳台納入國家人體器官分配系統

黃潔夫：助澳推動器官移植

【本報消息】“中國內地器官移植體系的建立”座談會昨日舉行，中國原衛生部副部長黃潔夫作經驗分享，與生命科學道德委員會、醫務委員會、立法會議員及醫生進行探討，為本澳推動器官移植提供意見參考。他認為澳門醫療體系完善，有利推動器官移植；港澳台納入中國人體器官分配與共享系統，有助推動本澳器官移植發展。

好醫院有器官移植

兩場座談會昨日上下午分別在衛生局及科學館舉行，中國器官捐獻與移植委員會主任、中國器官移植發展基金會理事長黃潔夫介紹，器官移植需從立法管理“講清楚”。與其他醫術不同，器官移植涉及深層社會、經濟及文化議題，代表一個地區國家醫學水平。推動生命科學全方向進步，好醫院必須有器官移植，是社會文明進步標誌。器官移植涉及捐獻，一個生命終結讓數個生命重生。器官移植上世紀六、七十年代從西方傳入中國，九十年代進入臨床應用，本世紀進入快車道，我國現在是世界排名第二大器官移植國。

中國內地器官移植體系的建立為死亡判定、器官分配、患者救助三方面組成，透過建立法律依據、組織框架、捐獻死亡判定標準、人道主義救助原則。中國器官捐獻三類標準包括：一為腦死亡，二為心臟死亡，三為心、腦雙死亡標準器官捐獻，不但突破誤區，讓腦死亡不要成為器官移植障礙。加上中國自去年起全面停止使用死囚器官，公民自願捐獻成為器官移植唯一來源，去年共有二千多例捐獻，預計今年至少能達到約四千例，認為器官捐獻意識深入百姓。

腦死指引年內出台

他表示，內地現時能進行大部分器官移植手術，港澳台納入中國人體器官分配與共享系統，爭取三、五年內在兩岸三地推動下，爭取成國際器官移植數量及質量第一位。

對於本澳推行器官移植，黃潔夫表示，行政長官崔世安曾向其表示，希望在任內看見本地器官移植遍地開花，為居民生命福祉作貢獻。

他認為，澳門醫療體系發展完善，內地與粵港澳建立共享器官體系，認為不用等到離島醫院落成才推行器官移植，建議相關立法程序應盡快完成。

社會文化司司長、生命科學道德委員會主席譚俊榮表示，器官移植能挽救多人生命，本地腦死亡指引能在今年內公佈，符合科學規範，再研究建立器官捐贈制度等。日後政府將與相關團體向居民宣傳器官移植、捐贈

[url]
[/url]

支持強制活擲

養一大堆港豬，切哂港豬d器官供應大陸，
港豬有事就用大陸d霧霾肺，重金屬腎

Before李波
只要呂波件事以後唔再發生，証明左係個別事件、單一事件，日後應該唔需要再擔心顧慮咁多

Before林榮基
只要李波件事以後唔再發生，証明左係個別事件、單一事件，日後應該唔需要再擔心顧慮咁多

......

V: 默認器官損贈
X: 而家香港默認器官損贈
XXX: 港共香港默認器官損贈

歐美ok, 不過我地鄰國係支那， 實變左器官販賣場

其實呢點真係要澄清，咁耐以嚟反而係香港人得到好多來自大陸的器官分配。

投正評嗰啲真係蠢撚過豬閪
到時支那要邊隻港豬器官就殺邊撚個
港豬真係港豬

只可自願，默認同國有化有乜撚分別

如果條丁傷左要切，可唔可以強制要捐屍丁

咪又係有錢人先買到
你d死窮人入醫院被腦幹死亡就有份

同有錢冇關係，而係大陸有個分配機制，香港係有配額係入面，俾錢買嗰D係另一樣嘢。

捐你老母 要搞默認捐贈都係有錢佬死左默認捐贈全副身家俾低下層平分啦 垃圾臭港啲政策已經擺明益有錢佬 而家仲想連低下層既人死左都唔放過抽盡佢地水 真係好過份

同死人講默認

你冇錢會分配到比你咩

DATA呢

贊成樓上講既條件捐贈

老實講，如果可以唔捐比大陸人，我無咩所謂

捐比大陸人之後仲要比大陸人串？不了

係咪以為在生都要捐

其實如果驚未死都俾人當死，咁你去簽字反對咪得

我見大部份人都係因為政府問題而反對，咁如果不論政府淨係講本身個政策呢
咁嘅話有咩理由反對？

就算你本身唔想捐都可以去簽字話唔捐，咁咪唔關你事

不論政府 何來政策 ？

如果某高官睇中你個肝搵人打撚死你點反對呀？

自願捐贈，係美好，積極的行為，政府同志願團體宣傳推廣，係導人向善，移風易俗。

假如預設捐贈，要人Opt out，就會變做消極行為，公共宣傳就係變左叫人唔好退出，選擇唔捐的人掉返轉會俾人質疑、批評

新加坡係Opt out，結果咪個個仆倒去退出唔捐囉。

捐得有用有乜所謂，反正人死左d器官都冇撚用。

問題係，如果我個器官捐左俾個老闆，佢可以廷續生命繼續去剝削基層，咁我寧願拎黎餵狗都唔撚捐。

引申到點解依家唔想捐血，公立醫院用血係慳得就慳，d孕婦生完bb流左好多血，但如果個血量未低於標準，醫院係唔撚會幫佢地輸血，只係開d鐵丸佢地食，同埋教佢地食咩補血野，而私家醫院用血係輸得就輸，完全唔會慳，生撚完仔仲多血過未生之前。

基層已經將人生既光陰用黎貢獻俾財團，永續佢地基業，依家連血液器官都想拎埋，大陸開放第二孩係咪因為d有錢佬越黎越多，器官越黎越少